心寒!00後被問及對64暴力清場既睇法

ok?!碌你老母o唔ok呀
source: 香港眾志facebook

只能說中共運用政策成功
呢份意識傳唔到比新一代

唉

碌死既咪又係支那人 冇話唔ok嫁

好正常啫

佢哋根本係支那人

又喜又悲

lskc 垃圾親中學校

本土派：理我撚事，唔碌到黎香港就ok啦

關子:碌死支那人冇問題

你又岩喎

而家某d本土獨派已經on9到話個d係支那人

個d係咩人

佢地連董建華，彭定康過多幾年都唔識

被教育制度奴化既香港人

碌死任何人都唔啱啦
問題係碌死支那人同香港人無關，關我撚事
唔代表支共係啱

唔論政治立場，條女覺得ok 係人性⻆度嚟睇簡直令人作嘔

你唔好話00後，4,50後都話六四共產黨應該屠城啦！

根本而家啲家長就唔care呢啲野，最緊要中英數通識，入大學讀神科做醫生律師，政治唔關你事唔好掂

南京大屠殺都應該啦，支那人咁劣種

屌你老母 文化大革命
歷史當聽故仔 佢係咪on9
OK既 直頭屌左出來 佢忽得忽上腦 定比人屌閪屌到傻左呀

心寒既係好多連登仔都覺得無問題

關唔關事係一個問題，啱唔啱係另一個問題

喂以前碌死學生
呢個年代連律師都失蹤 人間蒸發
64黑暗咩 我又唔覺 我覺得而家仲黑暗
咁又點 根本唔係你改變到
而家既thanos仲要齊哂6粒石 撻一撻手指你地全部人都要死

碌死支那人，關香港人咩事

所以用坦克碌學生係OK？
支那喺正香港上面 你覺得會唔關事咩

南京大屠殺都ok

兩者冇衝突，正如光州事件丶二二八一樣唔關香港人事，但唔代表會支持/覺得佢地政府做得啱

文革，大躍進依d嘢都唔關事架，但有d嘢要知囉！

其實而家80後d家長真係

果班係最後一班會覺醒，仲會動員既人

我唔知喜乜9

睇住班香港人唔識醒

只有悲

嗰班人係真正嘅中國人
起碼為自由奮鬥
唔明坐係電腦面前嘅連登鍵盤戰士
有何資格話人地支那人

成日走出話64唔關香港人事果班最可疑，信果班人最可憐

最想冇人講、冇人提64係邊個？

你地覺得支聯會消費64，咁你可以唔參加佢地活動

但64呢件嚴重事件，係後世既人必須要知既史實

呢個史實記載左一個政權所作所為

你問d細佬佢識九咩，同考佢中史有咩分別。

好似問緊佢對以前乜乜之戰有咩感覺

唔去64晚會可以，但64係話比我地聽要做好本土抗共的最大力證，所以邊d係五毛

00後支那賤畜

應該首先問咗兩個學生妹 64係乜先

唔知而家d中史書點描述64事件

支那人

請立即離開亞洲呢個垃圾黑鬼洲
亞洲永無進步，似是非洲部落咁

同意
我係唔會忘記8964呢件事
都會將呢件事再傳比下一代知
等佢地知道鬼國係一個咩政權
但咩建設民主新鬼國
我就唔會支持囉

碌左最叻果班真心做得好
可惜碌得太少, 碌到滅族就最撚好

小心被打成五毛

今日唔識64
他日俾人碌死

借黎開個新po

四川拍手就得 天安門拍手就唔撚得

咁你屌9得人都要講道理
我就理智問你
你屌人講ok
咁你答唔答到下述二問：
1，咁要點做先謂之ok？
2，佢認為ok錯在邊度？

足球fans
講政治
用大陸字眼

唔係港豬就係紅登工作人員

初中嘅只係用大約半版到一版講
利申 中五
支持平反六四 但係依家啲支聯會根本係度消費六四

當年小學生都喊，上堂直播新聞

嗱我就五毛嚟既
咁答唔答得到

係咪柒㗎訪問過未夠中五嘅人
對方未必了解狀態，你咁問佢實亂尻咁答啦

我細佬今年中一
問我咩係六四，我開左Wikipedia照讀比佢聽
驚自己講會有偏頗
好彩佢聽完之後會自己判斷到中共係有問題

但搞笑既係佢連邊個係毛澤東都唔知
後尾講到香港，問佢知唔知咩係泛民，佢問係咪講緊範文

睇住班00後醒覺
再望住佢地屌8 90後

你班垃圾得個講
鬼打鬼

個陣時雨革大把中四中三既同學擺課，上台分享自己睇法
中五都未了解狀態，似係教育有d問題wo

個時讀中三中史讀到近代，我地會有成堂係聽六四發生左咩事

係9k既中共唔洗嚴防死守咁多年啦

內容講咩？
有無提及過殺人

屌你
打咩交呀
當時佢地係比人震壓呀
你幾撚時打交會出坦克車呀

讀書時老師就算課文得好小
都借講得好深入
但而家你估學校比唔比

奪權？六四嘅訴求係乜你知唔知？
佢地講返毛澤東建政初期嘅野就係奪權？

有冇人成立革命政府呀？有冇人即場成立人民議會立憲呀？有冇人搞軍火呀？

集會就奪權呀而家？佔中係咪奪權呀？71遊行係咪奪權呀？

明顯班細路連64都唔知啦！根本冇關心過歷史

奪咩權呀
當時一直都無和平示威
仲要班學生已經準備散
唔好歪曲事實

你唔好on9喇
係班軍人入城開鎗開坦克

諗住搵返中三本書 點知揼咗
但冇記錯就好似有講因為悼念胡耀邦後尾變咗大型集會 跟住係有講過殺人

冇文革邊有六七暴動
得罪講句
他日就算香港獨立
香港都要睇支那臉色
除非支那崩潰

Ok啊 好開心tim
支持黎多次64碌死晒低端人口

whatever啦，呢樣我反而覺得冇乜嘢

攪到今日咁，香港人真係抵撚死
泛民唔識玩，乜都俾佢攪壞
建制唔洗講
有學識既有權力既有錢既一係唔玩一係無付出

HK is dead, man

記得以前小五小六
Miss已經同我地講六四係咩回事
個時個個仲係細路仔都聽到心悒
呢家

嗰幾十年，南斯拉夫又有內戰，盧旺達又有種族清洗，車臣又有起義鎮壓。
心悒得幾多
都係差不多睇法感覺
簡約成一句ok無可厚非

你老母點解你要到轉d野黎講
軍隊同坦克入城開鎗
班學生先反抗
仲要下命令果個叫李鵬呀

又話中國野唔關香港人事 戈頭就一直話平反64 連登仔真係好撚矛盾

有咩問題

你呢家想引起暴動牙

中國幾十億人引起暴動死傷更多

我國只能忍痛清場令情況受控

佢殺人系吾岩

但各位朋友要睇大局呀

道理同猶太人俾人殺係唔撚關我事
但你都唔會講話殺得好掛

有都比人炒晒

我好記得想當年小六個班主任有講
有比記錄片新聞我地睇
叫我地大個讀中學就了解下咩事
有個同學既老豆送左當年既報紙比嗰位老師
個標題係
受傷不死補上一槍
尚未斷氣掉入火場

十幾年後 我連當年班同學名都記唔起一半
但我仲好記得個標題

細路仲係一張白紙嚟

真正問題係啲大人

細路根本唔知道咩係64

要靠啲大人將歷史傳落去

我地要怪就怪班80後家長

趙紫楊去天安門同班學生傾
班學生準備退
你呢頭傾完果頭開鎗
之後仲要軟禁趙
兩邊都有錯？
班學生錯咩？

因為政治原因 我地市民跟本了解唔到事實嘅真相
只要認為係岩嘅咪繼續做落去

港獨派會話呢個代表香港年輕人開始同中國割裂

64果時勇武？
班學生係絕食示威
絕食絕到得半條人命勇乜撚野呀
你唔好再歪曲事實

扮乜撚野啊 講到因為條靚妹先開始話要平64
咁又唔見你反德國？

點撚樣唔肯退呀
咪話準備退囉
係鬼國班撚樣反口
半夜入城實彈開鎗呀

你比坦克車摌就OK
答一句唔撚知 or 未撚聽過有幾撚難啊？

你比人開鎗射鳩同伴
你都會還手喇侮街
唔好撚再係到幫班仆街洗白

你支唔支持我唔知
我淨係知你不停歪曲事實

i或者果兩條柒頭，唔知中共點清場姐

話OK個女仔,我希望佢大個會後悔自己年少無知

肥仔好似知64但又自我收聲,先最恐佈
你永遠叫唔醒裝睡的人

哩間嘢以往每年都有六四晚會
不過今年就冇咗
所以啲f.1咪唔知

香港人既歷史去到90後就完了，之後既係大灣人

其實發生完64之後,當年嗌住民主回歸個班總恐怖

支持中共來多次文革殺哂班老嘢，解決人口老化問題

繼續分化

64係共產黨仆街
但平反六四就應該留返俾鄰國人民去做
香港唔應該參與其他國家內政

掟石頭行動正式開始

邊個掟得個學生大力就愈民主鬥士！

但個一班係想反抗中共嘅學生

書都讀唔好真係同係公園啲呀伯一樣鳩噏政治有撚用咩
兩者要並存，不過佢地啲老豆老母太撚廢啫

連登仔咪又係咁睇？

初中都會知咩事啦

咁真係ok

咁細路仔唔識政黨個啲乜乜柒柒好正常
畀佢地知到個歷史，專心返學業仲好啦

我地本土派唔係有晒共識鄰國事務唔關事咩 唔係ok係咩

六四關人咩事😂

個post眾志出既
我估佢應該西走哂知64係咩既人
無理由唔知呀
年年都有新聞
我見細佬中4垃圾band 3學校都有講

日軍侵華？ok啊 （歸納毛主席嘅見解）

一早講左64 一定要搞 , ok 你認為人地搞得唔好
咪自己搞 , 仲之係反中共歷史既都要搞
但係話別國的事 唔駛理
咁過多幾年
只會個個好似呢條on9 咁講ok
又小一條友憎中共
諗話別國的事唔理 呢個係咩抗共方法？

東歐劇變，波羅的海之路，東歐嘅共產黨同埋蘇聯都冇出兵鎮壓。
呢個就係人禽之別，就算俄佬又窮又野蠻，俄妹要去澳門做雞，佢哋都唔會為咗保住政權向人民開槍。匈牙利革命甚至有匈牙利同蘇聯嘅軍人一齊遊行。
咁多年嚟，你有冇聽史大林送自己仔女去英美讀書？有冇聽過美藉嘅蘇聯高官？
支那人就係低等人種，成日俾連登仔抽插嘅俄佬衰極都仲係人。支那畜真係無藥可救。

其實真係唔關香港事
大陸既野話之佢核爆

真唔真呀，有冇斷張取義人地句說話先

唔好話泛民自己辦事不力 籌左咁多年錢,傳承唔到怪得邊個
同D父母教唔掂仔女就怪仔女反叛一樣

讀書果陣好多人都係柒下柒下
我諗佢連64係咩都未知

讀小學同中學都會好多老師講過64
有啲老師仲拎成堂播片有 仲一路睇一路喊
所以印象好深刻
利申90後

笑唔出

點解你會覺得一舊無咁臭嘅屎唔係屎？

咩咩妹幾錢1q

用坦克對付手無串鐵嘅平民
無論乜野政權都唔 OK 啦下話
而家啲學生讀屎片

學校唔教，新聞唔報，ig 無人講，唔知係正常喎

00 後不如跳樓死撚曬佢算啦

有錢再問

開價未

我grad咗做到醫生再搵你

係
我一路睇d comment 一路心諗點解連登仔可以咁雙重標準

邊個再提64就係五毛

痴撚線

係戈爾巴喬夫先咁處理姐

共產國家一向都唔當人民係人

你有無睇條片 已經係邏輯問題而唔單止係64

睇咗呢個post發覺連登係特別鍾意踩其他連登仔 做乜春

同意 屌鳩個學生做乜 要屌嘅屌老師同家長

有冇睇過條片㗎
個記者俾咗張坦克車圖個靚妹睇
個靚妹都仲唔知頭唔知路
再問佢覺得個清場手法有冇問題
個靚妹就話ok

結論係個靚妹根本唔知64點清場，殺咗幾多人，點解會發生之類嘅史實。個記者俾得張相佢睇，再問呢個問題。
個靚妹答ok，只能代表佢覺得出動坦克車係ok，唔表示用坦克車屠城係ok

老實，點解要干涉別國內政？ 點解要建設民主中國？

00後真心驚 (ó﹏ò｡)

但係片中嘅答ok嘅學生妹喺雨革時都係小學渣頂盡中一二，如果你話應屆DSE咁答就真係可悲

李兆基中學

但相中個人係王維林黎架喎

話六四同香港無關就叫本土 真係on99
你唔係個個國家嘅人都可以關心其他國家發生嘅大屠殺架
唔係台灣人就唔可以關心美麗島
唔係韓國人就唔可以關心世越號
任何一個國家試圖刪改歷史 係行為本質上錯
唔關你覺得自己係咩人事
唔認同自己中國人 覺得事不關己 同六四屠城係錯 根本係兩碼子嘅事
容許一個政權改寫 淡忘史實 講句唔關我事 咁其他國家發生咩事都唔好出聲啦 中美打貿易戰關你香港人撚事咩 大馬變天又關你香港人撚事 蘇格蘭獨立香港人無資格說三道四

果然係貓人

講真你家長學校都唔教唔講，網上又唔去渲染多d，
新一代撚知咩，唔係話唔關香港事，
係要俾佢地知支那幾仆街幾黑暗，
如果唔係赤化會更快

咁你唔順手問埋納粹黨屠殺猶太人咩睇法？wfc

泛民打手衝晒出黎
真本土根本唔需要理香港以外既事

本土思維不嬲戇鳩，唔啱傾就留低句港豬

利申：反共

無錯，宜家先做嘅事係將支那黑暗野無限放大，增加本土/港獨支持者

無奈03年後出世嘅人仲享受緊支那文化

如果香港獨立於中國之外就真係唔關事啦

個政黨會咁對自己國民，有一日都會咁對香港

如果真係睇香港史 六四絕對係一個好重要嘅事件
首先八九民運唔係淨係喺北京發生
香港同樣有參與 有集會
屠城之後黃雀行動係由香港人主導
同埋當時屠城對香港人帶嚟好大震撼
移民潮又好 民主覺醒又好
呢啲全部都係香港歷史重要嘅一件事
如果淨係當鄰國嘅一件事就真係唔熟六四同香港史
同埋本土派入面嘅痴線佬成日抱住個心態係鄰國嘅事唔關我事
咁你而家的確係被中共統治緊嘛
做鴕鳥就獨立到咩
利申：港獨派

之前睇新疆新聞, 家陣中共唔興殺民眾

而係將民眾直接送入「教育營」, 跟住日日毆打你, 對你用刑, 再強逼你愛國愛黨愛習主席, 慢慢折磨你, 令你求生不得求死不能, 慘過比坦克碌死

突然對事不對人
平時就喜樂見聞

一睇就知蝗二代

同時期既波斯尼亞種族衝突造成大量難民，係二十世紀歐洲人道危機既濫觴

指出魔界魔王邪惡，目的係鼓勵人衝入魔界做勇者。
主張人界魔界河水不犯井水
就只能同情而不干預

北京航空距離香港畢竟遠於東亞洲大部份城市。
居民不認識或感覺ok，屬正常

你指出魔王邪惡都可以係叫人練兵守城
你主張人界魔界河水不犯井水唔代表魔王唔會去侵犯你

屌你老母lskc又比人做

咁無必要針對一件事。
歷來各式魔王都有共通點
了解邪惡本源即足夠
執著一事，令人懷疑宣傳者有獨特口味同情緒投射

況且有冇魔王，練兵守城都是義務
再況且人魔殊途，唔需要指出常人都不難認清此事

支持血洗天安門
支持共狗統領中國

你唔好咁離地啦
鬼唔知係義務 但而家咪就係啲人唔履行呢啲義務 唔知共產黨有幾邪惡囉
咁先要做嘢令人去履行返個義務
唔執著係一件事度 咪更應該要著重更多事囉

你唔好道氣一破就講負面說話啦
憑咩唔履行義務就等如唔知共產黨邪惡
世上好多國家人深明共黨邪惡
唔見得要用你個方法謂之履行義務喎
著重更多事
咁就由盧旺達屠殺講起得唔得？
咁我開始講，
首先比利時...

D人好短視 成日笑人政治冷感 但一講到本土就唔駛理其他國家既是非黑白
特別係而家班細路好鍾意睇支那野 更加應該要俾佢地清楚64真相

唔識咪唔好答
可能佢地以為真係電影黎
有D可怕既係學校唔教64
係學校既問題

新一代根本未見過解放軍用咁舊嘅坦克。

我好慶幸我小學既時候 我班主任犧牲上堂時間黎播有關64既片俾我地睇 教化我地 我仲好記得當時佢係講到喊曬口
利申 97巴 當時我miss 先啱畢業做老師冇耐.

好miss👍
而家可能冇得撈

你係咪唔知個討論重點係咩
你主張人界魔界河水不犯井水
就只能同情而不干預
講歷史 好似納粹德國無視凡爾賽條約進兵萊茵區 吞併捷克
個時歐美大國唔係唔知納粹嘅邪惡 咪就係綏綪政策 覺得河水不犯井水 最後咪發現邪惡唔會理你嘅河水不犯井水囉
同埋你睇埋條片啦 就係有一部份嘅學生連六四都唔知係咩 屠城都覺得ok呀
你係咪重離地到覺得佢哋會履行自己嘅義務呀

講咗咁多頁都未出現陳啟泰 cap 圖?

每年一次忽然人性? 沒有一個是無辜的

唔通碌死ISIS 都係錯咩

OK 與否，視乎對方係乜嘢民族

每年一次

果時電腦無咁發達

有互聯網你估唔做會做鍵盤戰士？

一開頭就叫你既然話人講ok天理不容咁，好我就俾你啱。
咁回答：
1，咁樣清場唔ok吖嘛，點樣先可以謂之ok？
2，憑咩你唔俾個學生喺透徹了解你口中所謂真相之後唔可以講ok？
3，你老虎我就係透徹了解，問我我會講"都係咁啦"？
點？

視乎平民係乜嘢民族

英國政府以前做咗啲英國政府先會做既嘢喎，傷害好多人，你覺得點？
我覺得ok。
美國政府以前做咗啲美國政府先會做既嘢喎，傷害好多人，你覺得點？
我覺得ok。
蘇聯政府以前做咗啲蘇聯政府先會做既嘢喎，傷害好多人，你覺得點？
我覺得ok。
北京政府最近做咗啲北京政府先會做既嘢喎，傷害好多人，你覺得點？
我覺得ok。
。
我唔明你跳掣跳上天際係發生咩事，如果見唔舒服，要及早就醫

其實唔怪得個學生 好似我咁90年出世 我都未經歷過 我係成左年慢慢先睇返啲新聞同上網睇先知詳細

依家中學中史講共產黨衰野都唔知有冇一頁

80,90後係異類必需死

垃圾

膠都費事比

香港中箭剪前剪後播出街，同cctvb有乜分別

豬心記者 Read write and seek 新增了 2 張相片。說這專頁讚
44分鐘 ·
【00後的六四觀】 ｜有關女生回應
| 關於六四屠城「清場」——真的覺得 OK？｜

前言：
昨晚，由「香港眾志 Demosistō」拍攝的短片「 邏00後大測試！經典電影識條鐵」，其中最後十秒有這樣一段：
// 問：你覺得咁樣用呢種方式去清場啱唔啱？
答：嗯……我覺得 OK 嘅……//
答案，旋即在網絡瘋傳——究竟她在回答前，對六四「清場」有多少認知，才有這個答案？而發問那位，假設面前的學生完全對「六四事件」沒有基礎知識、概念，她給予怎樣的資訊，令受訪者回答問題？

今午，片段中那兩名中一女學生，就自己有關言論，由家長陪同下，接受我的訪問——得雙方家長同意，我純粹用網絡身份，將相關訪問在敝版發表，由公眾判斷當日訪問狀況，女生回應緣由；訪問前，亦跟兩名學生強調，要為自己的言論負責任：若純粹為澄清而混淆事實，「香港眾志」該有全條完整訪問片段，半點騙不了人，而我的角色是中立。

2005年出生，土生土長的香港新世代，怎樣看「六四」事件……甚至，他們整整一代人，對政事有何認知？

*************************************************************

| 答應「打格仔」始接受訪問 ｜

回答「我覺得 OK 嘅」叫 Kitty，跟同學 On 於放學後途經葵芳廣場門口，當時「香港眾志」有一持攝錄機的男生，與兩名女生趨前問她倆可否接受訪問。據 On憶述，自己當時是拒絕接受訪問，想「轉身走」：「佢哋話打格仔……否則，唔會接受。（點解咁驚接受訪問？）因為我好怕出街（即刊登）。」

她倆肯定的說，對方並沒有說自己是甚麼機構記者，亦沒有表明自己是「香港眾志」成員，亦不認識這個政黨，以及收音咪上印有「香港眾志」的標誌；而 Kitty補充，以為他們是大學生的訪問而已。

甫開始訪問，對方先取出三幅與電影有關的圖片，「問我們認唔認得啲圖片，同埋覺得個場景做緊啲咩……我認得第一幅是家燕姐……幅幅圖都唔係太知道講甚麼。」Kitty說。
最後，對方取出一幅「坦克車」的圖片。（即片段上播出「六四」那幅經典歷史照片）Kitty說：「佢問：『你覺得係咩嘢？問我哋前面的人（坦克車前）做甚麼……我答『應該係指揮緊的人』……我以為係戰爭嗰啲片。』

On說，對方有解釋「六四」是甚麼：「有一班人示威，好似六月四日那晚出動……」（出動做甚麼？）好像去天安（門），唔知做咩。」
Kitty續說：「我唔係好肯定係好人定壞人……其實，我都唔係好專心聽佢（眾志成員）講咩，當時周圍都好嘈，想快啲走……跟住，佢問我覺得點，便講『覺得 OK 』佢好似講過坦克車碌過啲人，我以為是壞人，咪答『OK』。」
「你覺得壞人就可以被坦克車碌過？」記者問
「又唔係……不過，我好想快啲走，咪敷衍佢哋，講 OK。
「佢哋無講有幾多人（死傷），我以為是意外，碌死咗個人。」Kitty說。
不過 On肯定的說，自己最後有講過「好慘」，只是片段沒有播出。「佢哋有問知唔知六四，同喺邊度知，我有答知道有件咁嘅事。（媽媽訪問後補充，小學階段有跟子女淺談六四事件）」

**********************************************************

｜從未了解六四始末｜

跟兩位 00後做訪問，要有相當耐性，單是一條問題的「前文後理」，我需要重複兩次，Kitty仍未太清楚自己的答案引起軒然大波，反而On今早看過部分網絡言論，覺得不開心而哭，有意識遭網絡欺凌──

兩位學生，從未見過那幅「六四」經典歷史照片：王維林在北京長安街隻身阻擋解放軍的坦克車隊前進一刻的照片；今年中一的中國歷史堂，才剛剛教隋朝。

問她倆「示威」是甚麼？
Kitty說：「即係佔中嗰啲……拿住牌在街上行。」學校並沒有解釋「示威」意思和意義──即爭取權益，遊行示威有目的等等，她倆概念含糊。

究竟「清場」是甚麼？為甚麼Kitty回答「覺得 OK」？她再看一次片段，像清醒了一點：「其實，當時我連她講咩都唔記得清楚，唔記得。佢好似有問『啱定錯』，我都唔知答咩，就答『OK』好似中性啲。」

容許我用自己對「六四」事件的定義，再問一次兩位中一學生的看法──
「六四，是一班大學生，當中有中學生，亦有市民，為爭取民主，自己該有的權益而聚在一起表達意見……當時有學生絕食，亦有市民聲援……最後，這場運動遭武力鎮壓，有人民死傷，發生『清場』事件，結束整場運動……你們有何感受？」

「政府應該好好聽人民講嘢，不一定用暴力……殺人很殘忍。」Kitty 答。
「很殘忍。政府體會唔到市民感受，就算市民做甚麼，不可以用暴力。」On說。

當清楚聽過「六四」事件大致內容，（Kitty事後有上網大概看過些少資料），若自己對六四「清場」，回應用「OK」，Kitty又怎樣再看一次自己的答案？
「吓──會覺得我很差，無禮貌……我一定不會再用這個答案──如果聽清楚的話（當時眾志成員對六四的解釋），嗰時我真係心不在焉。」

*************************************************************

| 採訪後記 |

兩位小女生，其實很怕訪問。當我開着錄音機，或想側面拍攝，她倆表現不自然，甚至抗拒。問她們在今次事件學到甚麼，On很快便說：「以後一定不會接受訪問！」記者聽罷，不是味兒。

多年來與不同年齡的兒童、青少年訪問──他們的習性、表達方式，甚至用字，你以為在課堂久經訓練，應該較十年前那脫更佳，事實上，成長於網絡的一代，你要求跟他們面對面詳談，不是位位也有與人侃侃而談的能力，甚至不消一會，他們的專注力已不知在哪裡，我得具體形容，同一條問題換兩個形式發問，始得到較具體的答案。

然而，想要小朋友，中學生一些Soundbite卻不時具有瘋傳的特性，記者怎樣把關？要知道，他們未成年，記者亦有責任去保護他們。

我可是因為「六四」而矢志當記者的一代，對「六四」晚會的看法，近十年也別有體會──不過，身為成年人，任何政治立場也好，當我們看新世代對「六四」也需要站在他們的角度看：那可不是他們貼身的歷史事件，並不是生於香港便必然了解始末；跟他們談佔中還可以。

新世代是否需要了解「六四」，個人意見是必須；是否需要參加晚會？去，看一個存在香港差不多三十年的紀念活動，旁觀仍有人堅持的意義，也是另一種觀察──當然，你是哪一個派系，演繹又不同。

正如，我寫這個訪問，不同人賦予我的目的也不同──不過，既然我是記者，訪問來到我手便寫──唯一，你覺得我不中立，便是我用自己的字眼，給兩位女生有關「六四」的定義……這樣，才可以給各位指責她們的網民，也公道一點，重新看這對學生的答案。

答應做這個訪問，是因為我仍相信我們香港的學生，是善良的一群，不會覺得用暴力對付人，會覺得「OK啦」——這是我昨晚看到片段第一個反應，我相信人性——當然，你可以覺得這是非理性，特別是活在今日的香港……

我們仍抱持甚麼價值，看人，看歷史？

child登仔班90後唔係話中國唔關佢地事咩
坦克車車中國人關你地咩事
笑咩人00後

咩年代都其實冇關係
因為咩年代嘅香港學生都有一大部分都係豬撚過閪，淨係識返屋企LOL同放學去補習
利申：97，以前上地理堂，成班人連香港喺地球咩位置都唔知，指撚咗去意大利

香港眾志用既手段幾卑鄙

80後大撚把人上咗位之後日日共產黨萬歲，希望盡快融入大灣區
依家死淨90後咋

希望佢地只係無點讀過書
唔識journalism

而唔係立心不良啦

幾難唔係立心不良

港豬後代，差唔多啦

正常去到中三丶中四會開始知

如果係政治冷感, 唔知都好正常, 因為佢地唔會主動興趣

有D 政治冷感既人, 連雨傘革命 既訴求 都唔知, 只係知有人佔領街道